<resources>
    <string name="app_name">Pendakian App</string>
    <string name="artikel">Tips dan Persiapan\nSebelum Mendaki</string>

    //Gunung_Gede
    <string name="lokGede">Jawa Barat\n6°47′S 106°59′E / 6.78°S 106.98°E\nhttps://maps.app.goo.gl/DSVhKfk1WT1fkcRLA</string>
    <string name="gnGede">Gunung Gede merupakan sebuah gunung yang berada di Pulau Jawa, Indonesia. Gunung Gede berada dalam ruang lingkup Taman Nasional Gede Pangrango, yang merupakan salah satu dari lima taman nasional yang pertama kali diumumkan di Indonesia pada tahun 1980. Gunung ini berada di wilayah tiga kabupaten yaitu Kabupaten Bogor, Cianjur dan Sukabumi, dengan ketinggian 1.000 - 3.000 mdpl.</string>
    <string name="jalurGede">Jalur Cibodas\nJalur Gunung Putri\nJalur Selabintana</string>
    <string name="infoGede">Nama: Gunung Gede\nKetinggian: 2.958 mdpl\nLokasi: Bogor, Cianjur, Sukabumi, Jawa Barat\nSumber air: telga biru, air panas, alun-alun surya kencana\nTipe: Stratovolcano (aktif)</string>

    //Gunung_Cikuray
    <string name="lokCikuray">Jawa Barat \n7°19′19″S 107°51′35″E / 7.32194°S 107.85972°E \nhttps://maps.app.goo.gl/hAEXrcANZd9qHUoJ9</string>
    <string name="gnCikuray">Gunung Cikuray adalah gunung tertinggi keempat di jawa barat setelah gunung Gede, Pangrango dan Ciremai. Secara geografis gunung Cikuray terletak di sebelah selatan provinsi jawa barat tepatnya di kabupaten Garut, dan berada di perbatasan kecamatan Bayongbong, Cikajang, dan Dayeuh Manggung. Gunung ini memiliki ketinggian 2.821 mdpl (meter di atas permukaan laut).\nKabupaten Garut terkenal sebagai daerah yang dingin dan banyak wisata gunungnya termasuk gunung Cikuray. Bagi para pendaki yang memiliki waktu liburan panjang atau pendaki dari luar provinsi biasanya melakukan pendakian gunung Cikuray sekaligus gunung guntur atau papandayan karena memang letaknya berdekatan.</string>
    <string name="jalurCikuray">Jalur Cikajang\nJalur Bayongbong\nJalur Dayeuhmanggung</string>
    <string name="infoCikuray">Nama: Gunung Cikuray\nKetinggian: 2.821 mdpl\nLokasi: Kabupaten Garut, Provinsi Jawa Barat\nTipe: Gunung Berapi</string>

    //Gunung_Ciremai
    <string name="lokCiremai">Jawa Barat \n6°32′S 108°14′E / 6.53°S 108.24°E \nhttps://maps.app.goo.gl/YobHASeLqA8H7m4h7</string>
    <string name="gnCiremai">Gunung Ciremai atau Ceremai adalah salah satu gunung yang memiliki ketinggian di atas 3000 mdpl yang terletak di 3 kabupaten yakni Kabupaten Cirebon, Kabupaten Kuningan dan Kabupaten Majalengka, Provinsi Jawa Barat. Gunung api ini memiliki ketinggian 3.078 mdpl. Gunung Ciremai merupakan gunung tertinggi di Jawa Barat.\nAsal nama Ciremai atau Ceremai adalah dari kata tumbuhan bernama Cereme yaitu sejenis tumbuhan perdu gunung. Kemudian karena masyarakat Jawa Barat biasanya menamakan suatu tempat dengan awalan “ci” maka dinamakanlah “Ciremai”.</string>
    <string name="jalurCiremai">Palutungan\nLinggarjati\nApuy\nPadabeunghar</string>
    <string name="infoCiremai">Nama: Gunung Ciremai\nKetinggian: 3.078 mdpl\nLokasi: Cirebon, Kuningan dan Majalengka\nLetusan terakhir: 1938\nPengelola: Taman Nasional Gunung Ciremai\nWebsite: http://tngciremai.com\nSpot alam: Hutan, Sabana, Bukit, Kawah\nPuncak: Puncak Sunan Mataram</string>

    //Gunung_Lawu
    <string name="lokLawu">Jawa Barat\n111o11’13’’E, 07o39’47’’S\nhttps://maps.app.goo.gl/NtAc7HjkpDjV9phA7</string>
    <string name="gnLawu">Gunung Lawu adalah gunung yang terletak di perbatasan provinsi Jawa Tengah dan Jawa Timur, tepatnya di daerah Tawangmangu dan Cemorosewu. Gunung Lawu adalah gunung api yang mati atau istirahat. Tercatat gunung ini pernah meletus pada tahun 1885. Gunung Lawu banyak diminati oleh para pendaki karena pemandangan yang eksotis dan juga banyak memiliki spot-spot bagus seperti sumber air, kawah, sabana, bukit, kabut, dan satu yang paling menarik yakni adanya rumah warga alias pemukiman warga di puncaknya. Dan pemukiman tersebut diklaim sebagai pemukiman tertinggi di Jawa.\nGunung Lawu memiliki tiga puncak yakni puncak Hargo Dalem, Hargo Dumiling dan Hargo Dumilah. Puncak Hargo Dumilah yang tertinggi yakni pada ketinggian 3.265 mdpl.</string>
    <string name="jalurLawu">Cemoro Kandang\nCemoro Sewu</string>
    <string name="infoLawu">Nama: Gunung Lawu\nKetinggian: 3.265 mdpl\nLokasi: Magetan, Tawangmangu, Cemorosewu\nTipe: Gunung berapi stratovolcano\nLetusan terakhir: 1885</string>

    //Gunung_Merapi
    <string name="lokMerapi">Jawa Barat \n7°32′49″S 110°26′40″E \nhttps://maps.app.goo.gl/sXAMYShaDWoyUAoY7</string>
    <string name="gnMerapi">Gunung Merapi adalah gunung api teraktif di Indonesia. Gunung Merapi dikategorikan dalam gunung berapi tipe strato atau masih aktif. Tercatat dalam catatan modern bahwa gunung Merapi mengalami erupsi atau letusan setiap 2-5 tahun sekali. Tahun 2010 adalah pembuktian betapa ganasnya erupsi gunung Merapi di sepuluh tahun terakhir ini. Gunung Merapi tercatat sudah meletus sebanyak 68 kali sejak tahun 1548.\nGunung Merapi selain masuk dalam kategori gunung api paling aktif juga masuk dalam kategori gunung api paling berbahaya. Karena jika gunung ini meletus maka akibatnya akan sangat fatal mengingat sekeliling gunung Merapi adalah pemukiman padat. Dari sisi barat ada kabupaten Magelang, sebelah selatan ada kabupaten Sleman dan kota Yogyakarta, dari sisi timur ada kabupaten Boyolali, dan sisi tenggara kabupaten Klaten.</string>
    <string name="jalurMerapi">Jalur Selo\nKinaharjo</string>
    <string name="infoMerapi">Nama: Gunung Merapi\nKetinggian: 2930 mdpl\nLokasi: Klaten, Boyolali, Magelang, Sleman,Yogyakarta.\nPengelola: Taman Nasional Gunung Merapi\nTipe: Gunung berapi strato\nLetusan terakhir: 2010\nSumber air: di jalur pendakian Selo\nSungai: Serang, Cemoro, Pepe dan Gandul\nPuncak: puncak Merapi\nWebsite: http://www.tngunungmerapi.org</string>

    //Gunung_Merbabu
    <string name="lokMerbabu">Jawa Barat \n7°30′S 110°24′E / 7.5°S 110.4°E \nhttps://maps.app.goo.gl/HJdvKMMkV2xHwo5R9</string>
    <string name="gnMerbabu">Gunung Merbabu adalah salah satu gunung paling indah di provinsi Jawa Tengah tepatnya di kabupaten Magelang (Barat), Boyolali (Timur), Salatiga (Selatan), dan Semarang (Utara). Jalur pendakian gunung Merbabu cocok sekali untuk para pendaki pemula. Dari mulai jalan datar, bergelombang, agak naik, dan menanjak sampai menanjak sekali ada di jalur pendakian gunung Merbabu. Ditambah lagi hutan homogen, sabana, dan bukit-bukit rumput menghiasi di setiap perjalanan.\nGunung Merbabu adalah gunung yang pernah aktif. Tercatat pernah meletus pada tahun 1560 dan tahun 1797. Oleh karena itu gunung Merbabu disebut juga gunung tidur karena sudah tidak meletus lagi. Ketinggian gunung Merbabu yakni 3.142 mdpl atau sekitar 10.630 kaki. Untuk ketinggian tersebut gunung Merbabu sudah tergolong gunung dengan ketinggian di atas rata-rata. Namun bagi para pendaki pemula jangan kawatir karna ketinggian tersebut akan dibalas dengan pemandangan di sana.</string>
    <string name="jalurMerbabu">Selo (dari Boyolali)\nKopeng (dari Salatiga)\nWekas (dari Magelang)</string>
    <string name="infoMerbabu">Nama: Gunung Merbabu\nKetinggian: 3.142 mdpl\nLokasi: Magelang, Semarang, Boyolali, Salatiga, Jawa Tengah\nLetusan terakhir: 1560 dan 1797\nSumber air: Ada di jalur Wekas (Pos 2)\nPuncak: puncak Syarif, Puncak Kenteng Songo/Tianggulasi</string>

    //Gunung_Argopuro
    <string name="lokArgopuro">Jawa Barat\n7°58′S 113°34′E / 7.97°S 113.57°E\nhttps://maps.app.goo.gl/DSVhKfk1WT1fkcRLA</string>
    <string name="gnArgopuro">Gunung Argopuro atau disebut juga “Argopura” adalah
gunung api yang terletak di Jawa Timur tepatnya
di perbatasan kabupaten Probolinggo, Situbondo dan
Bondowoso. Argopuro memiliki arti “Argo = Gunung”
dan “Puro = pura” sama dengan “Pura di atas gunung.
Gunung ini sudah tidak aktif lagi. Gunung Argopuro
memiliki ketinggian 3.088 mdpl. Gunung Argopuro
masuk dalam kawaasan Pegunungan Iyang di Jawa Timur. Secara geografis gunung Argopuro berdiri di antara kedua gunung yang memiliki peringkat khusus di Indonesia yakni Gunung Semeru (puncak tertinggi di
Jawa) dan Gunung Raung (trek tersulit). Jika Semeru
dan Raung ber-peringkat maka Argopuro juga demikian
adanya, Gunung Argopuro berperingkat sebagai gunung
dengan jalur pendakian terpanjang di Jawa.</string>
    <string name="jalurArgopuro">Jalur Bremi (Probolinggo)\nJalur Baderan</string>
    <string name="infoArgopuro">Nama: Gunung Argopuro\nLokasi: Probolinggo\nKetinggian: 3.088 mdpl\nSpot alam: Sabana, savana, danau\nSumber air: Danau Taman Hidup\nPuncak: Puncak Rengganis, Puncak Arca, Puncak Argopoera</string>

    //Gunung_Arjuno
    <string name="lokArjuno">Jawa Barat\n7°42′02″S 112°34′29″E\nhttps://maps.app.goo.gl/AaW4XgadeBtSXhBr7</string>
    <string name="gnArjuno">Gunung Arjuno atau “Arjuna” adalah gunung api yang terletak di Malang, Jawa Timur. Gunung ini adalah gunung yang memiliki kembaran bernama Gunung Welirang. Karena puncak gunung Arjuno yang berdekatan dengan puncak gunung Welirang maka orang banyak menyebut dua gunung kembar tersebut sebagai Gunung Arjuno-Welirang.\nGunung Arjuno masuk dalam kawasan Taman Hutan Raya Raden Soeryo. Di gunung ini juga terdapat objek wisata yang cukup menarik yakni air terjun Kakek Bodo. Selain itu gunung komplek Gunung Arjuno-Welirang juga memiliki kekayaan alam yang sangat indah seperti sabana, lembah, berbagai macam bunga, fauna, dan sumber air.\nSeperti kebanyakan gunung di Jawa, gunung Arjuno juga kental akan mitos. Gunung Arjuno tak jarang dijadikan tempat orang untuk bersemedi dan ritual mencari ketenangan lainnya. Sepanjang jalur menuju puncak gunung Arjuno banyak ditemui situs peninggalan sejarah berupa batu atau arca bekas kerajaan Majapahit.</string>
    <string name="jalurArjuno">Jalur Lawang (Timur),\nTretes (Utara),\nBatu (Barat),\nKarangploso(Selatan),\nSumberawan,\nPurwosari</string>
    <string name="infoArjuno">Nama: Gunung Arjuno\nKetinggian: 3.339 mdpl\nLokasi: Malang, Jawa Timur.\nTipe: Gunung berapi strato\nLetusan terakhir: 1952\nPuncak: Puncak Arjuno, Puncak Ogal-agil</string>

    //Gunung_Bromo
    <string name="lokBromo">Jawa Barat\n7°55′30″S 112°57′00″E\nhttps://maps.app.goo.gl/Q5fed8nBfEPmZHFB6</string>
    <string name="gnBromo">Gunung Bromo adalah gunung api yang masih aktif yang terletak di Jawa Timur tepatnya di Kabupaten Probolinggo, Pasuruan, Lumajang, dan Kabupaten Malang. Gunung Bromo memiliki ketinggian 2.392 mdpl.\nSejarah terbentuknya gunung Bromo adalah bermula dari letusan yang memecah belah Gunung Tengger (4000 mdpl). Akibat letusan tersebut terbentuklah sebuah komplek gunung yang di dalamnya meliputi Lautan Pasir, Gunung Widodaren, Gunung Watangan, Gunung Kursi, Gunung Batok dan Gunung Bromo. Selain penjelasan secara ilmiah, terbentuknya atau sejarah gunung Bromo juga sangat kental akan cerita rakyat.</string>
    <string name="jalurBromo">Desa Tosari – Wonokitri\nCemoro lawang – Ngadisari\nJemplang – Ngadas</string>
    <string name="infoBromo">Nama: Gunung Bromo\nKetinggian: 2.392 mdpl\nLokasi: Probolinggo, Pasuruan, Lumajang, Malang\nTipe: Gunung api aktif</string>

    //Gunung_Jayawijaya
    <string name="lokJayawijaya">Papua\n04°04′44″N 137°09′31″E\nhttps://maps.app.goo.gl/YBkXnu2tuW4QEkSg6</string>
    <string name="gnJayawijaya">Puncak Jaya ialah sebuah puncak yang menjadi bagian dari Barisan Sudirman yang terdapat di Provinsi Papua, Indonesia. Puncak Jaya mempunyai ketinggian 4.884 mdpl dan di sekitarnya terdapat gletser Carstensz, satu-satunya gletser tropika di Indonesia, yang kemungkinan besar segera akan lenyap akibat pemanasan global.\nPuncak ini merupakan gunung yang tertinggi di Indonesia kawasan Oceania. Puncak Jaya adalah salah satu dari tujuh puncak dunia.</string>
    <string name="jalurJayawijaya">Sugapa\nIlaga</string>
    <string name="infoJayawijaya">Nama: Gunung Jaya Wijaya\nKetinggian: 4.884 mdpl\nLokasi: Papua\nTipe: Gunung</string>

    //Gunung_Kerinci
    <string name="lokKerinci">Sumatera Barat\n1°41′43.8″S 101°15′58.3″E\nhttps://maps.app.goo.gl/DCKYddL6nEmi4L4LA</string>
    <string name="gnKerinci">Gunung Kerinci (juga dieja Kerintji, dan dikenal sebagai Gunung Gadang, Berapi Kurinci, Kerinchi, Korinci, atau Puncak Indrapura) adalah gunung tertinggi di Sumatra, gunung berapi tertinggi di Indonesia, dan puncak tertinggi di Indonesia di luar Papua. Gunung Kerinci terletak di Provinsi Jambi yang berbatasan dengan provinsi Sumatera Barat, di Pegunungan Bukit Barisan, dekat pantai barat, dan terletak sekitar 130 km sebelah selatan Padang. Gunung ini dikelilingi hutan lebat Taman Nasional Kerinci Seblat dan merupakan habitat harimau sumatra dan badak sumatra.</string>
    <string name="jalurKerinci">Kersik Tuo</string>
    <string name="infoKerinci">Nama: Gunung Kerinci\nKetinggian: 3.805 mdpl\nLokasi: Sumatra\nTipe: Gunung Berapi</string>

    //Gunung_Rinjani
    <string name="lokRinjani">Nusa Tenggara Barat\n8°25′S 116°28′E\nhttps://maps.app.goo.gl/Qab2cv4Qd1xLRoWp6</string>
    <string name="gnRinjani">Gunung Rinjani adalah gunung yang berlokasi di Pulau Lombok, Nusa Tenggara Barat. Gunung yang merupakan gunung berapi kedua tertinggi di Indonesia dengan ketinggian 3.726 m dpl ini merupakan gunung favorit bagi pendaki Indonesia karena keindahan pemandangannya. Gunung ini merupakan bagian dari Taman Nasional Gunung Rinjani yang memiliki luas sekitar 41.330 ha dan ini akan diusulkan penambahannya sehingga menjadi 76.000 ha ke arah barat dan timur.</string>
    <string name="jalurRinjani">Senaru\nSembalun Lawang</string>
    <string name="infoRinjani">Nama: Gunung Rinjani\nKetinggian: 3.726 mdpl\nLokasi: Lombok, NTB.\nTipe: Gunung Berapi</string>

    //untuk_tips_mendaki_tata_cara
    <string name="amanmendaki">1. Ketahui rute dan medan gunung yang akan didaki.\n2. Membawa sejumlah peralatan yang dibutuhkan.\n3. Menggunakan pakaian yang mumpuni.\n4. Ketahui prakiraan cuaca setempat sebelum mendaki.\n5. Lakukan dengan hati-hati, dalam waktu yang konsisten.\n6. Perlu memperhatikan langkah kaki agar tidak terkilir karena medan yang tidak rata.\n7. Memberitahu orang terdekat saat ingin mendaki, Beritahu mereka tentang kapan dan dimana ingin melakukan pendakian.Hal tersebut dilakukan untuk mencegah hal-hal yang tidak diinginkan seperti tersesat.</string>
    <string name="dilarang">1. Jangan membuang sampah sembarangan.\n2. Jangan meninggalkan apa pun kecuali jejak.\n3. Jangan merusak pohon, buang air besar di jalur pendakian, dan lain-lain.\n4. Jangan membuat bising, seperti musik keras.\n5. Jangan mengambil apa pun kecuali foto.</string>

    //tips_makanan
    <string name="descMakanan"> \nMakanan yang dibawa seharusnya dapat memenuhi kebutuhan energi pendaki, selama pendakian seseorang membutuhkan sitar 5.000 kalori dan 100 gram protein, kalori dapat dipenuhi dengan mengkonsumsi nasi. \n\nNamun ada baiknya hanya memakan nasi satu kali sehari di kala malam (saat berkemah) alasannya beras realtif berat dan memerluakan waktu yang lama untu memasak serta menghabiskan banyak bahan bakar. Fungsi beras dapat diganti dengan roti, biskuit,coklat, dan hevermut. Hal yang perlu diperhatikan adalah hindari mengkonsumsi makanan yang harus dimasak lebih dahulu selama mendaki, karean hal ini hanya akan merepotkan dan menghabiskan waktu perjalanan. \n\nPilihlah makanan praktis seperti coklat, roti, agar-agar,buah-buahan, dapat juga dibuat mixfood yang terdiri atas kacang, colat, biskuit dan kismis. Umumnya makanan yang paling praktis dibawa adalah makanan awetan yang memiliki kemasan, buka kemasan karton sebelum dimasukan dalam ransel dengan demikian berat ransel dapat berkurang dan makanan yang dibawa tidak banyak memakan tempat didalam ransel.</string>
    <string name="tipsMakanan"> Telur rebus matang secukupnya.\nTelur rebus merupakan makanan yang kaya nutrisi. Kandungan protein yang tinggi di dalamnya dapat membantu pemulihan otot yang bekerja keras saat mendaki. Telur juga mengandung vitamin B dan lemak yang tinggi untuk membantu tubuh dalam memproduksi energi. Selain itu, Vitamin B dalam telur juga membantu dalam mengatasi kelelahan. Tapi perlu diingat, makan telur juga bikin tenggorokan seret dan cepat haus. Pastikan terlebih dahulu kamu punya minuman yang cukup untuk mengatasinya.\n\nCoklat coki-coki dan coklat batangan\nSelama mendaki, kita membutuhkan camilan yang praktis dan memberikan sumber energi. Coklat dan coki-coki mengandung kalori yang tinggi yang memberikan bahan bakar bagi tubuh kita saat mendaki. Tempatkanlah makanan ini di tempat yang mudah diambil, seperti di saku celana, jaket, atau tas, sehingga saat kelaparan langsung bisa diambil.\n\nBiskuit/roti\nBiskuit/roti juga dapat menjadi sumber karbohidrat yang membantu tubuh dalam menghasilkan energi. Selain itu, biskuit/roti juga terbuat dari bahan-bahan bergizi tinggi seperti telur dan susu. Banyak yang menyarankan membawa selai kacang juga. Ide yang bagus memang untuk menambah sumber energi. Namun demikian perlu diperhatikan kemasannya. Lebih baik membawa selai dalam kemasan yang enteng bukan kemasan kaca yang malah memperberat barang bawaan.\n\nKacang-kacangan\nMakanan ini dapat menjadi camilan yang lumayan asyik saat berada di gunung. Selain itu, makanan ini juga menjadi sumber energi yang bagus. Bawa kacang-kacangan yang sudah dikupas, seperti kacang bawang, untuk meminimalkan sampah yang dibawa. Namun, perlu diingat bahwa mengkonsumsi kacang-kacangan, telur, dan makanan kering lainnya juga menyebabkan cepat haus. Pastikan sekali lagi kamu memiliki minuman yang cukup.\n\nPermen\nKecil-kecil cabe rawit, itulah permen saat naik gunung. Walaupun kecil, permen mengandung air dan gula yang cukup membantu suplai kebutuhan akan zat tersebut ke dalam tubuh. Permen juga dapat membantu mengatasi kebosanan. Banyak yang menyarankan membawa permen buah-buahan yang manis. Kalau saya sendiri lebih memilih membawa permen mint karena memberi efek segar di mulut.\n\nAir minum\nKetahui terlebih dahulu apakah gunung yang akan didaki mempunyai sumber air atau tidak. Jika tidak, maka kita harus siap membawa air minum dalam jumlah yang sangat banyak, dan ini berarti harus mengorbankan barang bawaan lainnya. Jika gunung yang didaki terdapat sumber air minum, maka air minum yang kita bawa bisa lumayan berkurang, karena jika kehabisan air minum, dapat mengambil air minum dari sumber mata air yang berada di gunung. Pastikan kamu minum dalam jumlah yang cukup karena jika kekurangan cairan dapat menyebabkan dehidrasi, yang dampaknya justru memperparah keadaan dan berimbas ke masalah tubuh yang lain. Ciri-ciri kamu kekurangan cairan tubuh gampang kok. Perhatikan bibir kamu, jika sudah mulai kering, saatnya minum air yang banyak.\nKopi, teh, jahe, cereal, susu kental manis, dan sejenisnya merupakan minuman yang sangat nikmat diminum di gunung. Namun harus diingat bahwa ada konsekuensi yang harus dibayar dengan membawa minuman ini, yaitu harus membawa termos berisi air panas atau kompor untuk memasak air di gunung dan membawa balik sampah plastiknya.\n\nBuah-buahan\nMakanan ini opsional untuk dibawa. Manfaat buah-buahan juga penting saat naik gunung. Vitamin, air, dan seratnya dapat meningkatkan vitalitas tubuh dan mengurangi dehidrasi. Sampah yang kita buang pun dapat terurai oleh alam (jangan lupa memendam sampahnya dengan tanah, bukan dibuang begitu saja). Namun membawa buah-buahan juga gampang-gampang susah. Sebaiknya menghindari buah-buahan yang gampang penyok dan hancur karena jika kita masukkan ke dalam tas.\n\nBagaimana dengan mie instan?\nDingin-dingin, paling enak makan mie instan panas.  Makanan ini sebenarnya gizinya agak kurang, tapi begitu menggoda dan mengenyangkan. Sebisa mungkin tidak perlu dibawa. Jikalaupun harus di bawa, buang plastik bungkus mie instan sebelum naik gunung untuk mengurangi sampah bawaan. Jika ingin praktis, bisa membawa pop mie/mie gelas, dan sejenisnya. Sekali lagi harus diingat konsekuensinya, yaitu harus membawa termos berisi air panas atau kompor untuk memasak air di gunung dan membawa balik sampah plastiknya.\n\nBagaimana dengan nasi?\nKita juga menyadari sebagai orang dengan “perut Indonesia”, memakan nasi adalah sesuatu yang wajib. Tidak kenyang jika perut tidak diisi dengan nasi. Akan tetapi, membawa nasi juga sesuatu yang dilematis. Nasi yang sudah dingin rasanya juga sudah tidak nikmat. Apalagi jika nasinya menjadi basi. Jika ingin menanak nasi di gunung, maka harus diperhatikan juga konsekuensinya: harus membawa beras, kompor kecil/nesting, dan bahan bakar untuk menanaknya.</string>

    //tips_obat
    <string name="descObat">\nMempersiapkan peralatan perawatan terutama jika Anda memiliki penyakit tertentus eperti Alergi, dll. Obat lain yang dapat diambil termasuk obat luka, minyak kayu putih, balsem, madu, gula, tolak angin dll.\n\nPeralatan ini sangat penting untuk mengatasi keadaan yang tidak diduga seperti terkena duri, sengatan binatang, digigit ular dan lain – lain. Beberapa bahan atau peralatan P3K yang harus dibawa antara lain:\n\n 1. Betadine.\n2. Kapas.\n3. Kain kassa.\n4. Perban.\n5. Rivanol.\n6. Alkohol 70%.\n7. Obat alergi.\n8. Obat maag.\n9. Tensoplast.\n10. Parasetamol.\n11. Antalgin.\n12. Obat sakit perut (diare).\n13. Obat keracunan.\n14. Sunburn preventif.\n15. Oralit.</string>
    <string name="tipsObat">Apa yang harus ada dalam kotak P3K?\n\nSebenarnya tidak ada pedoman baku mengenai barang atau obat apa saja yang harus ada di situ, namun daftar berikut ini bisa anda jadikan patokan sederhana untuk mengisi dengan barang atau obat apa saja yang harus ada dalam kotak P3K ini.\n1. Kassa steril\n2. Plester perekat\n3. Perban\n4. Perban elastis\n5. Tissue antiseptic\n6. Sabun\n7. Salep/Krim Antibiotik\n8. Cairan Antiseptic (misalnya cairan hydrogen peroksida)\n9. Salep/Krim yang mengandung hidrokortison \n10. Obat pereda nyeri (misalnya paracetamol/ibuprofen)\n11. Obat – obatan resep dokter yang biasa digunakan oleh anggota keluarga\n12. Pinset\n13. Gunting tajam\n14. Peniti\n15. Lotion yang mengandung Calamine\n16. Kapas beralkohol\n17. Alkohol\n18. Termometer badan\n19. Sarung tangan karet\n20. Senter dengan baterai tambahan\n21. Daftar nomor telepon untuk keadaan darurat\n22. Buku petunjuk cara memberikan P3K\n\nSelain itu, usahakan kotak P3K terbuat dari bahan yang ringan, tetapi kuat, mudah dibawa, berwarna cerah dan tidak mudah air masuk.\n\nAda baiknya juga jika anda paham benar tentang cara memberikan P3K yang benar. Akan percuma kalau anda mempunyai sarana yang bagus tapi tidak tahu teknik dasar P3K.\n\nJika anda sudah memahaminya, ajaklah juga teman anggota tim perjalanan yang lain untuk mempelajarinya, sehingga mereka tidak sepenuhnya tergantung pada anda.\n\nKemudian, anda juga perlu memeriksa keadaan barang dan obat – obatan dalam kotak P3K anda itu. Jangan sampai anda membawa obat yang kadaluwarsa.</string>


    //tips_perlatan
    <string name="tipsPeralatan">1. Tas Carrier\nSaat mendaki, kamu membutuhkan tas yang bisa menampung seluruh barang bawaan dengan baik. Pilih tas carrier yang terbuat dari polyester supaya tahan air.\nMisalnya, jika kamu ingin mendaki gunung selama 2 hari, pilih tas dengan kapasitas 30 liter. Sedangkan buat kamu yang mau mendaki selama 4-7 hari, maka pilih tas carrier berkapasitas 70 liter.\n\n2. Sleeping Bag\nSleeping bag jadi perlengkapan naik gunung yang tidak boleh ketinggalan, apalagi kalau kamu ingin berkemah selama beberapa hari.\nPilih Sleeping bag yang tahan terhadap angin dan air, seperti berikut ini.\n\n3. Tenda\nIngin mendaki gunung yang membutuhkan waktu menginap, seperti Ciremai? Maka, kamu harus membawa tenda untuk kebutuhan istirahat dan tidur di malam hari. Sesuaikan ukuran tenda dengan jumlah orangnya.\nKemudian, pilih tenda yang sudah tahan air supaya tidak bocor saat hujan.\n\n4. Sepatu Gunung\nKamu tidak bisa mendaki gunung dengan jenis sepatu sembarangan. Soalnya, sepatu gunung didesain khusus untuk melindungi kaki dari memar dan abrasi hutan belantara yang kasar. Jadi, kamu bisa melalui jalanan menanjak dan bebatuan dengan lebih mudah.\n\n5. Alat Masak\nPerlengkapan naik gunung lainnya yang tak kalah penting adalah set alat masak. Soalnya, kamu perlu menyiapkan hidangan sendiri selama berkemah di alam. Agar tidak repot, pilih alat masak esensial, seperti wajan dan spatula, yang ukurannya mini.\n\n6. Perlengkapan Makan\nJangan lupa untuk membawa perlengkapan makan saat naik gunung. Beberapa jenis perlengkapan makan yang perlu kamu bawa adalah sendok, garpu, dan tempat makan sederhana.\n\n7. Jas Hujan\nUntuk berjaga-jaga, kita perlu membawa jas hujan ketika naik gunung. Jadi, kamu tidak perlu khawatir kebasahan jika hujan datang. Pilih jas hujan yang sudah dilengkapi resleting agar praktis saat dipakai.\n\n8. Jaket\nFungsi jaket sebagai perlengkapan naik gunung ini cukup esensial. Soalnya, kamu bisa mencegah hipotermia atau kondisi kedinginan ekstrem. Jika sedang musim dingin, bawa jaket yang cukup tebal. Sedangkan di cuaca panas, pilih jaket ringan.\n\n9. Senter\nKamu bisa menggunakan senter untuk menerangi jalan setapak yang dilalui saat mendaki gunung dan membuat sinyal marabahaya di malam hari. Bahkan, kamu bisa menggunakan senter untuk membela diri ketika berada di dalam keadaan darurat.</string>


</resources>